四年大學拎左三十萬獎學金 [你問我答]

背景：
屋村仔，DSE成績中規中矩，
三大，平均CGPA 3.7到。

自爆問題唔答得，平時做開Cdrom，覆得慢唔好介意，謝。

英文係咪好勁

實不相暪，大部分拎哂比屋企人還債

寫文我諗都ok既，初初讀U會比英文叻既同學同埋中學英文老師睇下自己寫d文有咩改善。

我band 2仔黎，Spoken English真係呢幾年狂操咁。

近排學緊，但未試過

d伏group mate同伏科科professor點解決

Dse英文拎咩？

點操spoken English

有冇拎啲錢去叫雞？

大部份grp proj都有穩定partner，有d course我自己上就會一開始做好preparation，係grp到take the lead咁。
當然都試過比人Freeride，屌佢老尾臭西，我會Report班撚屌

伏Prof就，無辦法。

乜嘢學系？

4 （ 5434）
yr 2 ielts 7
yr 4 ielts 8

練中英impromptu talk。

怕有性病，無。

拍過拖未

咩major?

屌我當年一入學都拎過4皮幾entrance scholar
個renew condition 好似係gpa 3.6
仆街我果科每年極少人做到
所以拎得一次就收左皮

唔講啦。

三大->ust

拍過。

more
但初頭會係咁窒或者諗唔到點講, 咁點樣針對落去改善

老實講，其實GPA對讀神科既人都幾唔公平。

點練英文

屌你我都係拎205000你條友成30萬

有冇咩suggestion 比想追gpa 嘅學渣？

THEi?

三大-> Shitty

咩黎?

點搵到咁多奬學金？

完post

知唔知狀元有幾錢schlor

平時花幾多時間讀書？點讀？

讀神科就唔係計果小小獎學金喇

唔洗咁灰，我非三大，最高過3.8，依幾年年都過3.7，四年加埋得4萬

我就入u上莊博盡無悔，你就讀死書

去緊 exchange?

咩科

中規中矩都有三大

三十萬

CU engine

搏盡無悔都可以用響讀書果方面

HKU？
中大科大好似無咁多錢
當初jupas offer果科算神科 個個入去都逗3皮
有幾個逗8皮 拎4年先過到30萬

啲scholarship係咪計埋exchange洗費
印象中三大都係entrance scholarship多
但入到去就算拎系第一都得好少錢

major都唔肯講就咪撚開post 啦

仲淨返幾多

Band 2仔中規中矩英文拎4仲要3大
咩band 2學校咁撚勁 唔通我以前果間係band 3黎

唔同科好難講，但係癡埋去d你果科讀得呢既人到，睇下佢點讀書可能有幫助。

DSE中規中矩應該拎唔到entrance scholarship
但除此之外既scholarship應該都少好多

24~28叫低
29~32叫中規中矩
32up叫唔錯

可能佢地以為中規中矩係得21-24

當時ocamp個個話低 點知出黎係廿尾三字頭

搵到咩工 定再讀？

讀左三年 拎左15萬

乜撚野係平均CGPA

你會點樣練自己既英文

我中學只要入到三大就會送30萬獎學金

利申官立中學 非私立

可唔可以講下點樣由dse 4 跳到 ielts8
真心好想學下野，自己都好想英文進步

平時用幾多時間溫書同點樣溫，讀左3個sem 都唔過3伊家極度懷疑自己智商

咩faculty

拉curve定absolute grading先

真定假。。。。。。。。

同問

cumulative gpa

對窮人仲唔公平啦咁講

同埋仲要有renew condition，真係比埋你食

屌樓主好撚on9 開post又乜柒都唔撚答 純開po曬命 ？

我都喺

屌你老母 3.69/4 暫時得5000

樓主點解有咁多

我都拎左大約22萬
係輕鬆好多既

邊間

覺得OU樹大恒大新三大點排好

爆GPA自動有人搵你？
定要自己apply

明顯閣下係專業freerider

Poly 都可以十幾萬啦

點溫書

三大窮撚
4年full grant + scholarship 連學費超過30萬
多謝政府

同問
Ielts細分如何？

咩範疇既科都講得掛
engine sci 專科 商科
俾大家比較下難度都得掛
就算真係爆出黎咁容易知你係邊個咩

拉curve

如果計grant
咁我都有十幾萬

唔多，真係關major事既野，我諗平均一日兩個鐘咁，包括睇reading／睇ppt／textbooks。會備課，諗撚定兩三條問題上堂問個Prof，淨係識照ppt讀既Prof我會走堂去上下其他堂或者自己做野。

乜撚野Scholarship都狗衝，當然都有一d係大學Nominate我。

Entrance Scholarship 每年4-5萬以上。

人人選擇唔同囉。我都有上莊，不過當然唔係訓哂身咁玩，無咁多時間。

上年Grad做左半年野，而家同幾個fd搞緊startup。

我講事實，我果陣5科27分，係三大入面真係求其搵個都差唔多。

報船有冇咩特別技巧？例如 份CV有冇咩特別 有冇社會服務個啲？
有冇啲船推薦係幾易攞？

無去exchange。系第一既話，大學會Nominate唔同既船比你，2.5萬至10萬都有可能。

大部分都洗哂，我money management 都幾差。出左黎做野好d。

只可以話除左entrance scholarship ，重有唔少船係大學會Nominate 比你，或者有得比你Apply。

入左間做app test既公司做consultant，不過而家無做，同朋友搞緊start up；暫時唔會再讀住

CGPA，Sor。

練impromptu talk ，自己練到差唔多，就去join toastmaster。

老實講，我覺得ielts既reading同listening真係唔算難，操下就唔錯。反而說話同寫文就真係你要有好有紀律，幫自己定到個Daily Routine，每日抽小小時間去做。

可能唔岩你讀？ 好難講。
我果科都好撚多考試，所以溫書熟都好重要。我自己就會用Evernote做筆記，之後再用Revunote 提自己溫書，好撚有用。

同意，先天不足，後天追到就追咁

Sor，頭先做緊野，無曬命意圖。

見到咩船都要狗衝。

真係，起碼果陣唔洗問屋企人拎錢受氣。

樹大Ou。純粹呢兩間都識d朋友，恒大就唔知咩料。

自動會有人搵你，當然平時都要好留意有無船報咁

我因為屋企問題，無拎過grant，所以其實d船都用返係學費到，人生。

真心請教樓主點學好英文？
出左黎做野先發現自己好廢

你都見我gpa其實未算最高，唔算係傳統既爆四，我會覺得自己係Presentable。其實報船就好似搵工咁，佢要你All-rounded，而唔係淨係識讀書，對社會有貢獻。我自己中學就開始做義工，大學都重keep住，都會take up 一d leadership 既roles。我覺得呢d會更加重要。

你係大學多唔多朋友

你係指Written English?
其實我自已就一雞幾味，搵南華早報既社論睇，一開始練impromptu talk，練完如果佢d sentence pattern好洗好用就背撚埋佢，寫落個evernote到，再用revnote提自己溫返，社論重可以幫埋你練critical thinking。

都會認識到幾個真心朋友既，但唔係果d人見人愛既人。

毒撚大學

主要屋企都唔會俾得出咩錢我

覺得樓主好叻 我望返我既大學生活真係屎一樣
可唔可以講下impromptu talk點練？
睇報紙 跟住見到個市就即興講1分鐘？

溫書係睇lecture notes就夠?
定係睇textbook
定係both
係咪deadline fighter? 會早幾多日開始準備要做既野?

數學得3都上到u架咩，介唔介意講下

數學得3讀engine。。。
cu engine一定讀唔完

5434係英文細卷。。。

我果陣係美國讀書，逢週末去Las Vegas玩，閒閒地都贏幾皮啦

你user名

adore 😭

可唔可以講多d入u後做左咩去提升英文能力？

speaking有時自己同自己練 根本用黎用去都係d白痴句法
好似好難有進步咁

獎學金面試會有咩問

可唔可以講多d
成績夠但冇依d experience

同求，英文真係無進步過咁
利申雖然懶但有keep住睇TED

DSE 中文閱讀拎咩grade 介唔介意講下

我只攞過
8萬船公司+
1萬政府+
1萬船公司+
4萬幾exchange scholar

咁都有得笑

一定唔係hku
我cg 3.9都係得兩皮

上過咩莊？

u life如何

me 得 7萬，好自卑

但好多船都係講緊有其他activities
淨靠GPA好似唔夠淨...
你自己有join好多比賽？

笑到仆街

樓主資優

法律系屈到機大撚把獎學金

你係邊度做義工?求推介
我就係冇課外活動, 成績夠都冇用

咁如果唔係最屈機,係中上游呢

粗體

Poly?

Winners take all

有冇女朋友

四年大學有一個獎學金係會拎到四十萬嫁喎
係邊個唔講啦

點解有咁多

lm

除咗溫書做功課之外，有幾多私人時間？有冇同學業無關嘅興趣？

巴打可唔可以教小弟點樣練listening 小弟來緊考ielts 要拎overall6.5-7
利申 lv3

同thank you you / i'm gonna to ... 有異曲同功之妙

有乜問題
可能樓豬讀左幾個degree

21~24係掹車邊入u點會係中規中矩 唔好玩啦 讀緊U 我中規中矩都唔太敢同人講 知道隔嚟嗰個隨時3x分 或者狀元

政府獎學金會唔會睇重課外活動？
定係話你過左3.7就實有得拎

開邊間啦，有撚人起你底咩

大路既有
major contributions to university / society
leadership / organisation
my career aspirations

有時會問下我點睇某d 社會issues。
有時會叫我講下自己既價值觀／impressive stories

*1.Construct your personal stories，要有aspirations，讀bba都可以改變世界，當然唔太吹得太離譜，有夢最美思無邪。
2.義工服務唔洗多。重質，你要demonstrate 到你係入面既role有咩重要性咁。
3.搵d可以有leadership既post做。例如上枝唔太chur既莊／做下一d義教團既in-charge／乜乜代表會啊學生代表咁，同樣，要domonstrate到你既leadership，take the initiative去改變／做一d野出黎。
4.有玩sport係優勢，唔洗叻，但要有。

師兄都好勁抽，而家搞緊咩

關於社會服務既莊，其實唔同大學都好撚多呢類既莊，chur有chur搞，細有細搞，任君選擇。

我自己就都覺得正正常常既，拎船都係得好少朋友知。

已經好勁抽，我自己覺得有時係幸運，出到黎做野就無咩人理呢d。

大部份都要All-rounded。
我個策略就係咩都會玩下，但唔會訓哂身咁，make a balance，反正班Panels唔會太了解你做過d咩，個重點係你點Present出黎。

無check過IQ，好多時係執著，點解佢得我唔得既心態咁，所以死都要叻過其他人咁，但咁樣好撚大壓力。而家出左黎社會反而唔係咁諗，學緊去做自己想做既野，而唔係去追Gpa追船咁。

大學d mass mail好撚多嫁

我既理解，大部份學術既獎學金係唔洗Interview，我四年有兩年都有拎過。中上遊其實要博既係有Interview既船，果d就其實個presentation 先係最重要，Group in到我屌打過唔少爆四但係唔太識即時走表達自己既精英。所以我覺得Impromptu talk 係好重要既訓練。

而家無，屌。

呢d應該係overseas 船？

中學$5000 出面$120000 for 4 years 大學$10000 renewable per yr

如果讀書叻又口才好又All-rounded，抵佢拎，就好似medic仔law仔入面top果班都係咁，但係入面係叻人與叻人既競爭，我自問入到去都應該係一事無成，暗淡無光。所以拎到咁多船我係覺得係好彩，最叻果班根本好難拎到咁既GPA。

final year搵到工
準備緊grad

果陣通常都係偷食飯時間，一星期有一至兩日一定會搵朋友lunch，其實我好多獨處時間，好難具體話點分配，但果個星期要上既堂我會備課，諗定幾條問題去問。我通常開學果陣會整份study plan咁，例如讀四個course咁，通常一個course一星期有一份reading or 一個text book ch，咁我就會plan好每個星期就要讀大約4份Readings咁。到時每個星期就print好果星期既要讀既野，然後就係果星期要求自己搞撚掂佢地咁。

興趣：會跑步，睇下其他類型既書，訓覺，我好訓得。

All-rounded，前面有補充我既個人意見，GPA係基本。同埋唔同U有唔同做法，有d係Nominate，有d係自己apply，應該係。

操下ielts既listening paper，佢其實唔算難，反而係要好細心。

我都係得三千仲要係中學咋屌

唔知點解撚起 恆大
DSE 23分, cGPA3.5 好似先meet到佢requirement

我記得lingu 之前有條撚屌拎左過百萬
最高紀錄黎，無人打破到 ，而且係Local

利申:聽Tutor 講

冇證據你吹係李嘉誠個仔都得啦
利申拎過4萬獎學金

本地 拎一個年年都有

根據非正式統計
港大學生99%話自己港大
中大學生99%話自己中大
科大學生100%話自己三大

相信樓主係科大

人外有人天外有天。

Believe it or not.

原來係咁。

咁撚勤力做乜鳩啊

乜獎學金黎 我連埋exchange scholarship 4年都係得75000

好structured lm學野

好勤力
睇書真係好緊要
利申唔睇

點解gpa咁低到拎到三十萬？ 你果啲係咩類型既船？ need based定mirit based, 幾隻細船定一隻大船，external定internal？

cgpa3.7都叫咁低
仲有好多過左threshold就睇其他野,就算rhodes都係咁

驚自爆，路過唔問

又話其實好少人知自己拎船
但係連讀咩科都唔答